[毋忘中國過大禮]299墓碑放政總前 新同盟：張德江應為隱瞞SARS疫情道歉

299墓碑放政總前 新同盟：張德江應為隱瞞SARS疫情道歉
立場報道2016/5/17 — 21:36

AAA
新民主同盟 facebook 圖片
新民主同盟 facebook 圖片

全國人大委員長張德江今天到港，泛民政黨新民主同盟多名成員午攜帶299個白色的紙製墓碑，將整個添馬公園化身墳場，悼念2003年年因沙士（SARS）逝世的香港人，並要求張德江「毋忘當年血債，向全香港人道歉謝罪」。

該黨在facebook發表聲明，指張德江是當時時的廣東省委書記，2002年底沙士在廣東爆發，「張德江卻下令封鎖疫情、打壓媒體，直接導致沙士病毒在缺乏防範之下傳入香港。」該黨續指，事後，「罪魁禍首張德江平步青雲、陞官發財」，但再沒有公開交代當年疫情始末，亦欠香港人一句鄭重的道歉說話。

沙士以後，沙士造成的經濟打擊仍然巨大。「疫情結束後北京相繼推行自由行、CEPA等措施，令香港經濟逐步依賴大陸，亦為今天各種的中港矛盾埋下了計時炸彈，可見當年疫情的影響至今仍未消散。」新同盟成員任啟邦在facebook分享他所屬的政黨行時，按語「張德江道歉！」明報訪問新民主同盟大埔區議員關永業，他指「張德江將SARS這白事，當成自己的功蹟。」

沙士15週年

屌你老母CEPA真係冇撚用
為咗小小小小小嘅錢 畀曬支那狗入侵香港

五毛民國復興人形豬

你朋友即是你

用中國source同埋大中華膠愛中國史觀寫就有問題

唔係講明愛中國先係大中華愛中國史觀
利用抗日玩煽動中國民族主義已經係

屌，都唔知上面班人係真心定5毛，係咁講唔關事嘅野，20幾個reply無一個係討論返件事。